<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://pkw1012.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://pkw1012.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-02-07T12:22:42+09:00</updated><id>https://pkw1012.github.io/feed.xml</id><title type="html">KyeongWon’s Blog</title><subtitle>A Blog Theme by Start Bootstrap</subtitle><author><name>Start Bootstrap</name></author><entry><title type="html">HTML/CSS 교육 정리</title><link href="https://pkw1012.github.io/2021/02/07/html-lecture.html" rel="alternate" type="text/html" title="HTML/CSS 교육 정리" /><published>2021-02-07T00:00:00+09:00</published><updated>2021-02-07T00:00:00+09:00</updated><id>https://pkw1012.github.io/2021/02/07/html-lecture</id><content type="html" xml:base="https://pkw1012.github.io/2021/02/07/html-lecture.html">&lt;p&gt;2/2에는 HTML 및 CSS에 관한 교육을 받았습니다. HTML과 CSS를 배워본 적이 없었기에 많은 것을 배울 수 있었으며 블로그에 포스팅함으로써 배운 것들을 정리해보고자 합니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;html&quot;&gt;HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;웹의 구성 요소는 HTML, CSS, Javascript의 3가지로 나눌 수 있으며 그 중에서도 HTML은 웹의 기본적인 구조를 설계하는 역할을 합니다. HTML은 주로 태그에 관한 이야기였습니다.  사전 프로젝트를 진행할 때는 태그에 대해 제대로 알아보지 않았기에 대략적인 용도만 알고 있었는데 이번 기회에 태그의 종류들과 각각의 태그들이 어느 상황에서 쓰이는지에 대해 이해하고 넘어갈 수 있었습니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;태그는 크게 &amp;lt; div &amp;gt;, &amp;lt; span &amp;gt;과 같은 영역을 나누는 태그와 &amp;lt; h1 &amp;gt;, &amp;lt; ul &amp;gt;, &amp;lt; input &amp;gt; 등의 내용을 표현하는 태그로 나눌 수 있습니다. 영역을 나누는 태그는 말 그대로 영역을 나누어주는 태그입니다. 이 중에는 &amp;lt; header &amp;gt;, &amp;lt; section &amp;gt; 등의 semantic element라는 것도 있는데 이는 본질적으로는 &amp;lt; div &amp;gt; 태그와 똑같은 역할을 하지만 이 태그가 있는 곳에는 무엇이 있어야될지 직관적으로 알아볼 수 있게 되기에 가독성을 높여주는 역할을 합니다. 내용을 표현하는 태그는 다양한 형태의 엘리먼트를 표현하기 위한 태그로 제목을 표현해주는 &amp;lt; h1 &amp;gt;~&amp;lt; h6 &amp;gt; 태그, 리스트를 표현해주는 &amp;lt; ol &amp;gt;, &amp;lt; ul &amp;gt; 태그, 하이퍼링크를 표현해주는 &amp;lt; a &amp;gt; 태그 등이 있습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;css&quot;&gt;CSS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;CSS는 문서의 표현을 기술하는 스타일시트 언어로써 앞서 배운 HTML에 디자인을 입히는 개념입니다.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;div {
	color : sky-blue;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;CSS는 위와 같이 영역을 지정해주고 속성에 값을 넣어줌으로써 작동을 하게 됩니다. 이 때 영역을 지정해주는 부분을 셀렉터라고 부르며 태그, ID, 클래스, 속성 등 다양한 방법으로 지정해줄 수 있고 이에 따른 우선순위도 있기에 CSS 속성을 제대로 적용하기 위해서는 이 셀렉터 부분을 잘 지정해주는 것이 좋습니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다음으로는 CSS의 박스 모델에 대해서 배웠습니다. 박스 모델은 바깥 여백인 margin, 테두리에 해당하는 border, 안쪽 여백 padding, 실제 내용이 들어가는 content로 이루어져 있으며 각각의 구성요소에 적용할 수 있는 속성들에 대해서도 알아볼 수 있었습니다. 그리고 레이아웃을 훨씬 더 편하게 해줄 수 있는 flexible 박스에 대해 배울 수 있었습니다. Flexible 박스는 부모 엘리먼트에 display:flex를 적용하여 이용할 수 있으며 이를 이용해서 박스들의 배치 방향이나 크기 비율, 가로/세로 정렬 등을 설정해줄 수 있습니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이후에는 엘리먼트의 위치를 지정해주는 방법, overflow가 일어났을 경우 어떤 식으로 처리를 할 것인지, 어떤 엘리먼트가 화면의 앞으로 나타나게 할 것인지를 정하는 z-index 등을 배웠으며 폰트를 적용시키는 방법과 아이콘을 사용하는 방법까지 배우며 CSS에 대한 교육을 끝마쳤습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;후기&quot;&gt;후기&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;이전에는 HTML 관련 지식이 별로 없었기에 HTML 코드를 봤을 때도 제대로 이해하지 못했고 특히 태그 부분에 대한 이해가 부족했었는데 이번 강의를 통해 HTML과 CSS에 대한 기본을 배워갈 수 있었습니다. 특히 중간중간에 실습을 하면서 실제로 코드를 작성하고 이에 따른 결과도 볼 수 있어 재미도 있었고 이해도 훨씬 잘 되는 느낌이었습니다. 이번 강의를 통해 배우긴 했어도 아직은 미숙하기에 앞으로 HTML, CSS 코드를 직접 작성해보면서 능숙해질 수 있도록 노력하려고 합니다.&lt;/p&gt;</content><author><name>Start Bootstrap</name></author><summary type="html">2/2에는 HTML 및 CSS에 관한 교육을 받았습니다. HTML과 CSS를 배워본 적이 없었기에 많은 것을 배울 수 있었으며 블로그에 포스팅함으로써 배운 것들을 정리해보고자 합니다.</summary></entry><entry><title type="html">기술교육 첫주차 후기</title><link href="https://pkw1012.github.io/2021/01/24/first-post.html" rel="alternate" type="text/html" title="기술교육 첫주차 후기" /><published>2021-01-24T00:00:00+09:00</published><updated>2021-01-24T00:00:00+09:00</updated><id>https://pkw1012.github.io/2021/01/24/first-post</id><content type="html" xml:base="https://pkw1012.github.io/2021/01/24/first-post.html">&lt;p&gt;1/3일에 NHN에 입사한 후 2주간의 기본교육을 받고 1/18~1/22 동안의 기술교육 첫주차도 끝났습니다. 사실 지금까지는 대학교 과제 이외에는 제가 스스로 해본 프로젝트가 없었기에 이번 과제가 정말 큰 의미가 되었던 것 같습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;spring-framework&quot;&gt;Spring Framework&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;이전까지는 웹 관련 개발 경험이 없었기에 처음 책을 통해 사전과제를 해결해야 한다는 것을 들었을 때는 약간 막막한 느낌이 들었습니다. 사실 처음에는 제대로 이해를 하지 못한채로 책에 있는 코드를 그대로 따라하는 것에 급급했던 것 같습니다. 하지만 이렇게 작성한 코드를 통해 웹페이지가 동작하는 것을 보면서 점점 더 흥미가 생겼고 이해되지 않던 부분들도 여러 번 다시 보며 분석하여 어떻게 동작하는지를 깨달을 수 있었습니다. 물론 코드를 보지 않고 저 혼자 웹 코딩을 하는 것은 아직까지는 무리겠지만 앞으로 더 공부해서 제대로 더 실력을 쌓아보고자 합니다. 또한 사전과제에 추가 과제로 영화 리뷰가 있었는데 시간이 부족하여 다 구현을 하지 못했습니다. 비록 사전과제 기간은 끝났지만 남은 영화 리뷰 프로젝트는 개인적으로라도 개발해서 완성해보고자 합니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;github&quot;&gt;Github&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;대학교에서도 팀 프로젝트를 할 때 Github를 써보긴 했습니다. 하지만 Github의 기능을 제대로 사용한 것도 아니었고 자주 사용한 것도 아니라서 항상 사용법을 잊어버리고 다시 배워야 했습니다. 이번에는 Github 튜토리얼을 통해 사용법을 복습할 수 있었으며 그림으로 설명을 해주었기에 그 동안 제대로 몰랐던 사용법들에 대해서도 알 수 있었던 기회가 되었던 것 같습니다. 또한 Github 블로그를 만들 수 있다는 것도 처음 알았으며 자신만의 블로그를 만드는 것도 좋은 공부가 되었던 것 같습니다. 사전과제는 개인 프로젝트였기에 Github의 다양한 기능을 쓸 기회가 없었지만 앞으로의 기술교육에서는 Github를 적극적으로 활용하고자 합니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;시험&quot;&gt;시험&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;금요일에는 사전과제에서 배운 내용을 토대로 시험을 봤습니다. 나름 시험을 준비한다고 책도 다시 읽으며 복습해보았고 코드도 다시 분석해보았습니다. 하지만 시험을 보고 난 후에 느꼈던 점은 제가 기본 부분을 제대로 공부를 하지 않았었다는 점입니다. 기초적인 문제들에 대해서 제대로 답을 하지 못했고 그동안 Intellij의 자동 완성에 너무 기대고 있었기에 annotation의 이름도 제대로 기억하지 못하고 있었습니다. 하지만 그냥 이렇게 끝날 수도 있었지만 운영진께서는 책과 해답을 통해 자신의 무엇을 틀렸는지를 다시 한 번 볼 수 있도록 해주셨고 이를 통해서 제가 어느 부분을 잘 모르고 있었는지, 왜 문제를 틀렸는지에 대해서 제대로 확인하고 넘어갈 수 있는 기회가 되었습니다.&lt;/p&gt;</content><author><name>Start Bootstrap</name></author><summary type="html">1/3일에 NHN에 입사한 후 2주간의 기본교육을 받고 1/18~1/22 동안의 기술교육 첫주차도 끝났습니다. 사실 지금까지는 대학교 과제 이외에는 제가 스스로 해본 프로젝트가 없었기에 이번 과제가 정말 큰 의미가 되었던 것 같습니다.</summary></entry></feed>